# Convenia

## Avaliação Técnica - Backend

> Esta avaliação consiste em completar a API de colaboradores de uma empresa.
> A aplicação está quase completa: Falta apenas a carga de colaboradores!
> Esperamos avaliar sua melhor implementação para o contexto que estamos propondo.

Que tenha um excelente desenvolvimento :wink:

### Desafio

> Esta é uma aplicação quase completa para a manipulação de colaboradores via API. Já temos a autenticação, alguns `Models` e rotas para visualizar e excluir colaboradores.
> O desafio consiste em configurar esta aplicação e adicionar o envio de um arquivo CSV para criar os colaboradores no banco de dados e atualizar seus dados caso sejam submetidos novamente com novos dados.
> Faça um Fork deste repositório. Avaliaremos cuidadosamente o seu Merge Request, então capriche no seu desenvolvimento. Observaremos uso de boas práticas, testes e seus commits.

### Configuração

Após clonar o repositório e adentrar o diretório do projeto, execute:

```shell
cp .env.example .env
touch database/database.sqlite
composer install
php artisan key:generate
php artisan migrate --seed
php artisan passport:install
php vendor/bin/phpunit
php artisan queue:listen
```

### User Story

```gherkin
#language:pt
Funcionalidade: API de Colaboradores
Como Usuário do sistema de Colaboradores
Gostaria de contar com uma API para manipular algumas informações de meus colaboradores
De maneira que estas informações alimentem meu sistema pessoal

    Cenário: Requisição não autorizada
        Dado que tenhamos a API disponível
        Quando requisitarmos qualquer rota sem um token
        Então a resposta deve ser 401 Unauthorized

    Cenário: Requisição com token inválido
        Dado que tenhamos a API disponível
        Quando requisitarmos qualquer rota com um token inválido
        Então a resposta deve ser 401 Unauthorized

    Contexto: Requisições autenticadas
        Dado que tenhamos a API disponível
        E tenhamos o token adquirido pela rota "/api/user"
        E que as requisições a seguir terão um token válido

    Cenário: Upload com sucesso de CSV
        Dado que tenhamos um arquivo .csv
        E este arquivo contenha os seguintes dados:
          |name             |email              |document    |city     |state |start_date |
          |Bob Wilson       |bob@paopaocafe.com |13001647000 |Salvador |BA    |2020-01-15 |
          |Laura Matsuda    |lm@matsuda.com.br  |60095284028 |Niterói  |RJ    |2019-06-08 |
          |Marco Rodrigues  |marco@kyokugen.org |71306511054 |Osasco   |SC    |2021-01-10 |
          |Christie Monteiro|monteiro@namco.com |28586454001 |Recife   |PE    |2015-11-03 |
        Quando o submetermos para o endpoint "/api/employees" com o método POST
        Então devemos ter como status de resposta "200"
        E os novos colaboradores devem constar no banco de dados
        E devem estar relacionados com usuário do token
        E o usuário do token deve receber um email sobre essa atualização

    Cenário: Upload de atualização com sucesso de CSV
        Dado que já tenhamos populado a nossa base de dados
        E tenhamos um arquivo .csv com os seguintes dados:
            |name             |email              |document    |city     |state |start_date |
            |Marco Rodrigues  |marco@kyokugen.org |71306511054 |Osasco   |SP    |2021-01-10 |
        Quando o submetermos para o endpoint "/api/employees" com o método POST
        Então devemos ter como status de resposta "200"
        E o colaborador "Marco Rodrigues" deve ter "SP" no campo "state"
        E deve estar relacionado com usuário do token
        E o usuário do token deve receber um email sobre essa atualização

    Cenário: Upload com erro
        Dado que já tenhamos populado a nossa base de dados
        Quando submetermos um CSV considerando os seguintes dados:
            |name             |email              |document    |city     |state |start_date |
            |Jimmy Blanka     |blanka@enel.com.br |33010323034 |Manaus   |AM    |2021-02-29 |
        Então devemos ter como status de resposta 406
        E a resposta deve ser "NOT ACCEPTABLE: Invalid Date"
        E nada deve ser alterado na base de dados
```

### Considerações

* Executaremos algumas análises automáticas, como verificação de estilo (PSR12), PHPMD e Larastan para avaliá-lo. 
* Avaliaremos tanto a cobertura como a qualidade dos testes
* Um arquivo CSV pode ter 2 ou 2.000.000 de linhas. Seria interessante não processá-lo na requisição HTTP da API `#FIKDIK`  
* Também estamos de olho no uso de boas práticas.

### Inclua seu nome e um email para contato na mensagem do Merge Request para que possamos entrar em contato.

### Aguardamos seu Merge Request

Convenia :purple_heart:

### Documentação

> Foi gerado uma documentação no postman e implementado alguns casos de teste como, por exemplo, se todas as rotas retornam statusCode 200 e se o tempo de resposta é abaixo de 400ms. 
Ao executar pelo runner do Postman deixe um arquivo csv upado no endpoint POST employees assim como as filas sendo executadas em algum terminal

[Teste Convenia](https://documenter.getpostman.com/view/8987461/UzQvrjhe)


